【黑幫燒信號彈】台夜店爆衝突險一鑊熟 舞池冒濃煙客人驚逃

台灣4年前發生殺警案的台北市「SPARK夜店」，今天凌晨1時許，傳出有幫派與顧客起衝突，竟然在夜店內施放信號彈，造成現場火光四射、煙霧瀰漫，所幸店家緊急疏散客人，才沒有造成傷亡，轄區警方已介入調查，追查施放信號彈的疑犯。

目擊的網友指出，疑似竹聯幫平堂已故堂主田震宇的頭號人馬「小勇」，昨天深夜帶旗下兄弟接待澳門14K幫友人，一群人到夜店「SPARK」消費，但是兄弟與其他客人發生衝突，突然有人在夜店內燃放信號彈，造成現場煙霧瀰漫，店家擔心出意外，隨即疏散人群，不少人拿起手機錄下影片，還在事後PO上IG分享。

網友說，現場情勢緊張，卻遲遲沒撿到警方到場，而且現場工作人員還阻擋客人拍攝，似乎不想讓消息走漏，更在凌晨2時許繼續恢復營業，讓客人回到店裡消費，網友因此質疑，假如真的失火，可能就會死傷慘重，「對店家一手遮天的行為感覺非常不恥」。

轄區警方說，位於台北市信義區的「SPARK」夜店，2014年9月的發生殺警案，當時的信義分局偵查佐薛貞國被毆致死，事過境遷夜店已改名為「Elektro」，警方確實在今天凌晨1時許接獲通報，當時就通知在ATT 4FUN大樓外執勤的警力，立即跟隨夜店保全上樓查看，但點燃信號彈的疑犯已離開現場，留下另一批人在現場。

警方說，留在現場的人因為沒有受傷不願報案，警方只能先行調閱監視器，發現凌晨1時許，夜店舞池中疑似發生爭執推擠，隨即有人點燃信號彈，明顯看到橘紅色火光與煙霧，造成現場一陣混亂，隨後就見到人群四處逃竄，而信號彈也掉在舞池中，工作人員事發當時緊急疏散群眾，警方則將熄滅的信號彈帶回，將依法追查涉案疑犯。